林鄭：任何投票機制改動需經黨委立法會審議

林鄭月娥：深港可做大灣區「雙引擎」 已要求政策局研究合作空間

行政長官林鄭月娥在出席行政會議前表示，已要求政策局就深化深港合作，進行研究分析，在創新科技、文化創意產業、高等教育及醫療等範疇，兩地都有合作空間，希望可以「強強聯手」，打造下一階段經濟發展。

林鄭月娥指，上星期出席深圳經濟特區成立40周年大會後，留意到坊間有說法指香港已落後於深圳，又有說法認為香港仍有優勢，深港亦能互補不足創造共贏。她指個人較同意兩地能互補不足的說法，強調深圳有很多地方值得香港學習。

林鄭月娥指，香港與深圳可以共同打造「雙城經濟」，在粵港澳大灣區發揮「雙引擎」功能。

林鄭月娥：大灣區港人期待投票

林鄭月娥又回應政府研究容許境外投票，指有很多擁有投票權的香港居民，在大灣區工作、投資及升學，都期待能投票，亦與香港有緊密聯繫，非常關注投票相關政策，若政府有任何投票機制上的改動，都需要經立法處理。

原文網址：

咁咪返香港投囉 一小時呀

押後選舉又唔經立法會

既然有香港住址，點解唔可以返香港投？起條港珠澳同高鐵嚟做咩

龍門搬埋去火星

既然畀得大灣區人投票，咁仲乜要香港人啲票？
反正中國大把人，佢哋一人一票都多過香港人。

因為立法會宜家夠票通過啦⋯
又無得拉布⋯
名正言順咁話得到過半議員支持

因為嗰陣已經全部收皮